В этой задаче вам нужно будет добавить вытесняющую многозадачность в JOS.

Вытесняющая многозадачность нужна чтобы никакое окружение не могло монополизировать CPU, отказавшись выполнять `sched_yield()`. Для вытеснения используется переход в режим ядра, вызваный внешним событием – прерыванием по таймеру. Ваша задача будет заключаться в том, чтобы настроить приём прерываний таймера и вызывать `sched_yield()` при прерываниях.

## Подготовка

Предполагается, что у вас успешно сдана задача `lab-jos-smp-2-fork`. Начните с того, что наложите ваш патч.

```console
$ git diff ../lab-jos-smp-2-fork | patch -p2
```

## Приём прерываний от внешних устройств

Внешние (по отношению к процессору) прерывания обычно называются IRQ. Есть 16 IRQ, с 0 по 15. Отображение с IRQ на векторы прерываний не фиксировано. Функция `pic_init()` в `picirq.c` задаёт отображение на векторы с `IRQ_OFFSET + 0` по `IRQ_OFFSET + 15`. Сам `IRQ_OFFSET` определён как 32 в `inc/trap.h`.

В отличие от xv6 (и тем более серьёзных ОС), в JOS сделано одно упрощение: в ядре внешние прерывания отключены. Доставка внешних прерываний контролируется флагом `FL_IF` в регистре EFLAGS. Если бит взведён, то прерывания доставляются, если сброшен – то нет. Установить и сбросить флаг можно соответственно инструкциями `sti` и `cli`. Также флаг сбрасывается на время исполнения обработчика прерывания или исключения, если для него было указано `istrap == 0` при определении через макрос `SETGATE(gate, istrap, sel, off, dpl)`. В lab-jos-env-2-exc [рекомендовалось](https://gitlab.com/slon/shad-os/-/blob/854ec0bc174a82f91f91df27ade84e12223eb41b/lab-jos-env-2-exc/README.md#L71-77) воспользоваться этим механизмом для запрета внешних прерываний на время работы всех обработчиков (как прерываний, так и исключений). Если вы этого не сделали и после разрешения прерываний наблюдаете странные ошибки, попробуйте указать `istrap == 0` во всех вызовах `SETGATE`.

Так как мы хотим воспользоваться прерываниями таймера для реализации вытесняющей многозадачности, то теперь нам нужно разрешить внешние прерывания (но не в режиме ядра).
Добавьте в `env_alloc()` взведение флага `FL_IF` регистра EFLAGS для пользовательского окружения. Чтобы принимать прерывания от таймера, когда процессор работает в пользовательском режиме.

Добавьте в `kern/trapentry.S` и `kern/trap.c` обработчики для IRQ с 0 по 15. Учтите, что при возникновении внешних прерываний процессор не пишет код ошибки на стек.

Также раскомментируйте вызов `sti` в `sched_halt()` из `kern/sched.c`. Чтобы CPU, который ушёл в сон, мог пробуждаться и проверять что он может что-то выполнить.

Мы подключили прерывания, но пока ещё их не обрабатываем. Так что всё что можно увидеть – это периодические распечатки Trapframe, не приводящие к результату.

## Обработка прерываний от таймера

Прерываниям от таймера присвоен IRQ 0, но лучше пользоваться макросом `IRQ_TIMER`. Таймер уже настроен в функциях `lapic_init()` и `pic_init()`. Всё что нужно – это обработать прерывания.

Модифицируйте `trap_dispatch()` так, чтобы вызывался `sched_yield()`. Это позволит принудительно переключать выполнения пользовательских окружений на процессоре. Не забудьте также позвать `lapic_eoi()` чтобы обозначить, что вы обработали прерывание и готовы принять следующее.

Теперь у вас всё готово к запуску интересных тестов вроде `user/spin` и `user/stresssched`. Попробуйте позапускать их с разным количеством CPU. Также у вас должны пройти все тесты в `make grade`.
